（急問）有冇人讀緊中大medic？十分緊急

小弟個細佬今年dse 佢4C+2 36分
Best7 41分 但沒有讀m1m2
有interview過
成績如下
中文5*
英5
數5*
通識5**
化學5*
生物5*
經濟5
我細佬佢一直唔肯定 中大medic係計4C+2定計best7 佢網寫7科 但有d又話4c+2
如果擺A1 cu medic 穩唔穩陣 有冇搏既成份？
唔該晒各位 功德無量

今年唔得了
Hku conditional offer best 6:37

Best 7 講bonus分

上年CU 4c3x cut-off:40

你細佬可以一戰既

Cu medic得唔得 唔望mbbs

英文得5
其他又唔係突出高分（比起其他medic生）

諗定A2 3啦

點講都會放A1

呢個分 得professor 答你得唔得
我地只會答你可以放A1搏一搏

試下囉 講咩都好我就唔信你會唔放A1

唔好理人講咩 你又唔係完全冇可能
博一博啦

Btw 叻仔

Admisson notes 留意p.5-6

4+2理論上得, 只要你達到六科總分40/41分(predicted cut-off of 2017)。
但係(幾乎)所有人都係七科總分40/41分或以上入。

重點在於總分超過cut-off which is 40/41 for this year.

Check左資料 今年cut off 41分 佢咁岩就41

你又何今年41

報警先

5** (LS)

41分呢個分幾乎肯定係equal or above今年嘅cut-off。
但係42分或以上會比較穩陣。所以你細佬之前嘅interview最好唔好太差。

呢個資料係邊到得嚟?

即係41分minimum?

仲有得揀咩 mbbs一定無行 點都要搏下啦

我咁睇 佢寫41分up 會second in
即係cut off 41?

官網一份pdf 如上圖

唔係，呢個係佢未放榜前既估算

可能今年入CU既人平均低分左 都唔何

我唔知你講「英文得5、其他又唔係突出高分」嘅用意。你係想講有weighting?

其實佢英文細分都唔錯架
5*
5*
5
5*
最後得5....

放a1啦 應該會收 mbbs 今年offer 37係sure入到 mbchb 通常收低一分左右 所以應該無問題 上年識人36 入左cu medic

estimate
事實上, 上年唔係41
而今年所有科目嘅5**, 5*, 5嘅人數比上年少。(百分比係差唔多, 但係人數少咗, 因為總應考人數少咗)
所以競爭可能細咗, 除非今年收多咗non-ju。

係唔好彩嘅
我當時某啲科都係咁踩cut-off, 不過努力咗就算啦

但36係點計？有冇weighting? 退一步講
如果咁排 A1 cu medic A2 HKU law
A1唔得既 A2係咪100%入硬？

一直都係7科

佢俾我細佬個offer係7科唔知幾多分就可以入領袖培訓programme 但又冇講夠幾多分可以入醫 咁呢個offer算係點?

領袖培訓即係收好高果科medic

點會啊 offer一定會講大科mbchb架喎
如果offer for GPS 咁係形同虛設 因為夠分既人好少 只要去apply都入到
而你細佬都明顯唔夠分入GPS

得呢封email? 佢冇講大科mbchb? 有冇圖?

A2 係入硬

細佬話佢冇講 好唔好打返去問下？

電話call來 GPS offer都係電話講 所以唔知佢講漏定咩

依家no contact with institutions架啦

識玩就叫你細佬a2放dental la
4c2x 36 入硬

又係醫生 又高人工 工作時間又舒服

其實都唔係入硬 收到風話今年又升分

Llb 你細佬如果唔好彩入到 咸都無謂

4c2x 36 for dental 好高架啦

呢個講法有咩根據

36係4c+2 冇weighting 咁究竟佢係想讀醫定law 有呢個分鐘意咩就揀咩啦

a1點都要博架啦，諗黎都多餘，比多d時間考慮a2

反而有個講法話cu medic會唔中意d 41-42分既擺佢地去A2
會reject

呢個講法又有咩根據/證據 ?

英文咁廢仲擺hku law
咪害死人啦

大學唔會知你a1-a3個排位次序架屌

A2接實
但一個醫 一個Law
係咪真係有醫人既心 純粹搵錢既話唔好讀羅
除非有父幹人脈 唔係既話又要chur多幾年入pcll 出黎又爭餐死

比我就讀dental 讀醫都預左唔怕核突野
錢途又唔錯 （個掛名世界第一都可以打下飛機）

A2應該唔會擺dental啦 萬1 A1唔得 A2 dental又唔穩 咁就gg

正解

穩如泰山啊 dental
你唔放 你一定後悔

就係聽過有兩個版本 一個知 一個唔知
有咩我聽番黎係錯咪話比我知 討論下啫

肯撚定知
interview 個prof 問過點解唔係擺A1

已經預設左你的細佬就是你

下，如果係咁上去俾立法會議員質問教育局局長wow

不過我明嗰啲講法嘅意思。因為你擺得hku med, cu都會知。而一般而言, cu是次選

冇啦 我讀廢丁city engine咋

你咪問佢 你又知
Professor都出事

又係無根據既消息啦 不過我真係聽過好多人講話知 又話In個陣問你做咩擺我個科係A2類似咁啦
又有cu medic估到d同時擺mbbs同mbchb係band A 從而估到佢擺A2之說
所有唔好judge住 大家一齊討論下 得出個最正確既答案

係 大家討論下啫 relax

總之A2一定要放hku dental
唔放就後悔莫及

咁者係band a show 3個俾人睇呢個system對學生好不利下

厹巴應該去讀

識人4c+2 35上年都入左
其實A1拎黎博就點都會放
不過唔係有心做醫生，純粹想搵錢就真係dental好過

y
從不後悔

你真係dental?

A2 一定擺hku dental
A3 先要放個穩陣嘅

我知啊
你第時會見到好多當口 日日個工作環境都臭到仆街

爛牙*

已經有心理準備
其實我都想聽多d dental d野 但無人分享

放心 靚女唔會爛牙
你可以慳番時間打j

你讀就(fortunately)有得相認

我要靚女 牙科不了

CU Medic計7科

我in完
收到電話同我講
42分一定入
41分好大機會入

如果之前in過收唔到電話可能炒左？因為身邊好多人in完都有電話

4+2個分唔係重點。
佢應該係4+3高分。

厹巴好似要入港大 無靚女 只有無數abc
其實好多abc都細眼

HKU MBBS都唔係日日人conditional offer

睇黎CU驚HKU best 6 + con offer ，出動埋con offer

岩呀 身邊所有人都收到電話

mbbs收到37分offer 但係放榜前一日收到

如果佢唔想讀dental, 點解要放dental

港大近年mbbs班女睇我c-Hing fb
都好得

細眼會有方法令佢大眼

CU or HKu

佢係俾GPS個offer我細佬 普通果個冇講 唔知想點... GPS一定冇可能啦

Still thinking
巴打可否畀啲意見

真係少分享，我唯一知道就係深圳牙科醫院好多香港人去睇，而家做私家既唔知有冇影響

佢原本放4502？

巴打幾分

唔比

咪係 又唔講 自撚私

Best 6 38
7X 42
中文level 4

同我4年前既分差唔多 入唔到
不過2013 咁多考生同今屆差好遠既

屌你 仲高分過我

You係我偶像

4501

咁奇怪嘅 咁可能in得好好

sor睇錯
以為你全7 中文4

37 cut off

另外呢
大家記唔記得JUPAS話呢段時間唔可以聯絡各大院校（佢哋都唔可以搵你）

好多學霸

邊有咁勁

告佢囉
我收到話 我會告你

厹bro記得我嗎

樓主best 5得31

我真係報左警

Ok

我當年都係咁。
我當時唔理可唔可以, 同佢傾咗20分鐘。

CU放榜之後會唔會再打俾你

放榜前收到電話既都係名校？

咁有咩關係 又唔係計best 5

唔關事 只係夠分入

放榜之後我冇收到cu call

一唔一齊做證人？

放榜前點解會知夠唔夠分入？

想問呀肥巴打
讀書來講
CU chur 啲定hku
雖然medic一定辛苦

Dental 會唔會仲升到同mbbs一樣咁高

我到咗油麻地差館了 預備攞好市民奬

After interview，表演好就會收到call

驚緊

貢快
我諗住帶差人上屋企駁電話線 上hku駁電話線
咁hku就無從抵賴

我之前回過你, 都係嗰句: 我冇讀hku, can't compare, 不過可以講下cu。你等我組織下先。

依家去緊hku拎證據

等你 陳蕉琴樓
不見不散

2021?

OK
我係絲
著紅色tee 短裙

我都係絲 會著熱褲踢拖
搽左指甲音

話說舊年我去hku in pharmacy 佢問過我點解只係擺一個hku 其他兩個係cu 我呆晒都唔知點答佢好

好
小妹搭緊巴士去

個人認為CU輕鬆D. 有分細組, 人際關係(Sources..notes.) 都較好

COMBINE CERT
成年自修M2+PHY+CHEM+CORE MATH
上年20分 今年27分
成績就335*25*5*5*
想問下讀中大嘅理論物理精研有冇可能
呢科我係好有興趣想去讀
如果講前途科的話中大藥劑,POLY3寶係咪都唔太有機會?
問多次

自膠錯POST

係啊, 所以意見唔夠全面, 只能講到pre-clin。
正因如此, 我係度放條link。呢個po有多少少前軰講嘢, 都可以爬文參考。

食緊煙等你

去到cu med in同d senior講幾句都感受到同對面海既敵對關係

CU Pharm 一定無機會

好臭。。。。。。。

Why

同學

佢哋有問我揀中大定港大(CU Prof)

你下__咪仲臭

你點知........

老實 講得出既人 咁hostile
對自己友點會好friendly

有冇hku medic巴可以證實下

又啱....
厹巴果然看透世事......

訓教先 仲有一日時間諗 聽日再傾

一直都知 Mbbs 叫內外全科自修士
因為咁 好大挑戰 正

邊組? ONCO?

黎m點會香啊

細組就不講了

我停咗m...

Btw CU多overseas/ABC/non ju?

好多醫生

點睇dental??????今年分數

diu nei

世界第一 應該都係升升升？

Btw
你揀science?

我想簡science, 但我會簡其他科

CU med year 1 to year 3都唔chur, 之後唔知。
year 1 in terms of med life ONLY 係非常hea, 因為major course work load唔大。
呢個arrangement係有目的。佢想你year 1花多啲時間讀通識。所以year 1 in terms of u life 又唔係hea。係要讀書嘅。

year 2 to year 3 in terms of med life 係chur過year 1。
但係個人認為都唔算太chur。
我year 2 sem 1 F過一次, 但係sem 2可以追得返, 而且係綽綽有餘。Final前一個半月日日開dse mode溫書就ok。當然平時dissection前要prep吓。(sem 1 only counts for 10% of the final marks. Sem 2 counts for 90%.) 所以可以玩埋sem 1。
識開竅讀就可以一舤風順。 我sem 1未識開竅。

year 3嚟緊讀, 讀書模式同year 2一樣。

好似多過hku
呢個係你嘅consideration

No just ask

扮野啦

Medic o camp係點

邊方面你想知?

37其實係得…你細佬就好睇運

Non ju個個英文lak lak聲

之前joinCU個SCAP
同佢哋日日用英文吹水好辛苦

有咩玩etc 或者有咩特別野

毒撚唔會講野
我無問題

appeal啦

成績唔錯
但感覺讀medic好似要a哂咁
無知想問咁就入到medic?
利申:純粹好奇

小妹雖然毒
但因為大波，都幾多人r me....

好sad...

我都比人r fd
但毒撚唔講野 一緊張就食煙 佢地話我太chill

其實我唔明點解大家講到個情況咁差
首先係睇7科
另外出面比緊conditional offer都係大約41-42
其實都可以算係穩入

厹又有join SCAP? 啲人好勁
好似識條友 6 5**

事實反映一切。讀medic唔需要a哂。

我諗佢講hku mbbs

9up下姐
上年summer邊得閒玩呢d

佢細佬唔係一直想入cu medic咩 我miss左野？

好🚬

Mbchb睇4c+3 41分其實係ok穩陣
放心擺係a1啦
但係記住讀得呢科嘅workload and pressure都唔細
最緊要嘅係考慮清楚 唔好後悔
利申 讀緊

physio睇guyton會唔會死錯人？

但我真係毒絲 大波瘦底 熱褲踢拖

你到未

到左啦 走埋啦
等你太耐 professor約我

冇諗過mbbs啊

我都覺得幾sad...其實點解會出現呢d情況 一份卷拉返去5

巴打year幾?
小弟仲係preclin 唔使睇extra野都仲pass到

厹巴係咪第一次公開講自己真正aim咩

得一條A有醫讀 世界變

listening佔分好重 你(細佬)可能其餘幾份卷又係lower 5*咁

我真正aim science

咁你講得出guyton明顯係有仙人指路啦
但係信我 如果你唔係學霸嘅話係唔會有心機睇呢啲書
Btw加油

講之前要先講下分細組機制。
cu med ocamp分將大家分成不同嘅細組。
每個細組以specialties命名, eg, hematology, oncology etc...
而你個身分未來6年都會係某個細組嘅組員。
個組名會一路傳承。你今年係X組嘅組仔女, 你下年係X組嘅組爸媽。

而其中一樣特別野係其他cu ocamp未必有: ocamp有一晚會有seniors (med students or even doctors) of each細組都會嚟「探」自己細組嘅freshman, 「了解」吓組仔女, 玩下game。講咗啲咩自己估。

其實整個ocamp都真係冇乜特別。

咪即係好似prey and predator
簡prey

好似係

我c-hing比埋一堆hametology embryology 參考書名我

其實最重要嘅都係啲omate
因為同你行足六年嘅都會係佢地
［member] 同埋係source嘅來源 好重要 ［/member]

以前係點？
感覺上至少bio chem呢d要a先

Mbbs mbchb近十年先3A 2A
2000年或之前 1A2B 3B都入到

名校有senior真係好
但係其實唔使咁chur啦
享受下u life仲好

guyton唔關佢事
因為我對physio中愛達到入魔 google分析過外國人既意見先得出結論

physio
anat
pharmaco
genetics

以前AL冇3A都唔敢諗Medic
識大把人一條A都係報6901咋

anatomy 既野 用邏輯解唔解到點解構造會咁 / 比例係咁？

厹巴
想問mbbs 收唔收 pg
公開試成積唔好 而家讀緊pg

我唔知...

In my opinion, to enhance memory, one should think about the significance of such a structural arrangement. This is totally different from "the reason for such a structural arrangement".

physio
anat
pharmaco
genetics
巴打就好啦

而家係咪好易拎星？
打算再考一次

點解tricuspid valve and bicuspid valve?

真係唔知
下年我未必phy Chem bio都一樣成績 老實說

星易星星難

你有無email pm 我
最多比你問chem
想知度多d 入mbbs既料
細個讀band 3 尻fing Fing 左7年
好後悔 入到大學先嚟料
想再入返醫科

呢個位我冇諗過
其實有時"reason for such a structural arrangement"都幫到手記嘢。
For example, the arterial supply for the GI tract can be better remembered by recognizing the embryological development of the GI tract.
Embryo --> adult

因為我有鋪癮 想嘗試解釋曬所有野
滿足感都幾大

Thx 巴打
我見而家真係易左好多份卷
又唔駛全部星星
想再為夢想奮鬥一次

pass到就得啦

你應該phy chem 5**
中ls 難講了 祝你好運

其實dse Chem 我其實諗左好多postulates

但根本prove唔到 好似好9up

明白

唔係架 唔太識考公開試
打算考phy chem bio math m2
加mphil/phd degree 再有publication 經non jupas 入

中文考運同SBA

自膠 retaker無SBA

得閒問下我囉 識既教下你
見你有心讀醫

如果無從驗證, 一切理論皆廢物也。
不過postulate同theory有少少唔同。

Dse chem Al chem 根本就唔係chemistry
Degree level 都係垃圾 但用嚟build up 你既knowledge 去pg
Pg 先至真正學緊chem

即係o mates會跟6年？ 咁如果有啲毒撚冇join點算

同意
因為個d位syllabus無提過 我嘗試用make sense方法解釋

但岩唔岩 我而家就要準備問午餐肉巴打了

我都估到有人問。
冇join ocamp唔怕, 之後都會assign你入細組。唔一定係毒撚唔join, 有啲non-ju好遲放admission result。

唉至於其實係咪跟6年, 呢啲好死嘅姐。
呢個身分有時可以方便行政, 其餘social嘅嘢, 邊有得逼。

16 年dental median 好似係37

唔介意想問一問你

Eg.
Oxidation of primary alcohol to carbonxylic acid

過程中有機會出aldehyde, 教科書教用distillation

但我之前細心諗一諗，將solubility x idea of distillation cross諗諗

1. alcohol and carbonxylic acid should be more soluble than aldehyde if we consider the no of carbon in the main carbon skeleton is ~4-5

2. The condition of distillation is that the solution itself is miscible with each other

3. 應該aldehyde is not miscible with the aqueous solution

我就諗：
會唔會關
1. degree of solubility
2. Amount of aldehyde produced as compared with total amount of aq sol

-> Since the fresh amount of aldehyde produced in the course of oxidation is significantly small as compared to the total amount of aqueous sol
-> the amount of aldehyde produced is soluble at that moment
-> miscible with the sol
-> possible to extract by distillation

-> since there is a continuous heating
-> continuous extraction of aldehyde by distillation is possible

Primary alcohol to acid唔係reflux??

呢個過程如果想要acid就reflux
但想拎aldehyde 就distillation

咁你嘅問題係？

出左問題

Aldehyde 應該 not miscible with sol, 但用distillation 條件就係要miscible sol

我咪嘗試諗點解

但做distillation嘅其實係alcohol喎
成件事係alcohol heat到咁上下會oxidise做aldehyde
然後再用上面個溫度計確認個vapour係aldehyde
所以應該冇問題？

應該唔尻係咁
你地dse 學既 dichromate 同 permanganate 都係strong oxidising agent 全部上哂acid
Alcohol->oxidise 左一次就變aldehyde/ketone
但ketone 無alpha hydrogen 上唔到 acid
Aldehyde 上到 因為有alpha hydrogen 次後就會再上 唔會停係 aldehyde 到 (intermediate嚟）唔selective 架
要停係aldehyde 就要用 pcc

有錯屌細力啲

嘩 屌
Dse害人不淺

Aldehyde soluble in water lol
If the carbon chain is short
As aldehyde can not form hydrogen bond to itself
But it can form hydrogen bond with water molecules so it is water soluble

但degree 應該無alcohol and acid咁大？

我覺得成件事係咁
Alcohol oxidise一次變aldehyde
如果用reflux
Volatile substance are kept inside
所以繼續force aldehyde do oxidation and becomes acid
如果用distillation
而我哋又用temp of vapour to confirm that it's aldehyde
因為distillation set up didn't prevent loss of vapour
Aldehyde就唔會繼續攞返去俾人oxidise
反而會變返liquid form

我係想知alcohol aldehyde acid mixture 內
點解可以aldehyde vapor

因為第一步
Alcohol aldehyde acid degree of solubility 唔同
應該混唔埋咁解

Soluble in water because dipole dipole attraction
Aldehyde polar
H2O polar
Comparable in strength
Therefore solvable in water

太耐冇溫書唔記得咗點解long chain cannot

Have vapour because of the heat from Bunsen burner

都唔係錯
係會上aldehyde 但之後會再上acid
Wiki 下就知
但唔記得dichromate 會唔會係aldehyde 停
好似唔會 要找書先知
Permanganate 肯定會

17年升到mbbs咁高

之後我知

只不過我當初以為aldehyde 唔係太soluble
書都咁寫

唔關事
Not soluable will form 2 layers
Vapour is because of heat

orchem大學無用唔記得晒
係得計數related嘅野仲記得

關事
因為not miscible
-> 2 layers
-> heat isn't evenly distributed

討論下今年分數 利申有報

其實鍾意chem

你可以咁講 但全部都溶係水

Ai diu
書又話唔太溶

所以會出現vapor 唔係你理想T出到既vapor

可能lowest 37

我諗個重點係
下面嘅heat嘅強度
影響乜野vapourise
但係not evenly distributed 嗰度唔太明

唔撚係掛

如果miscible
-> same phase
-> homogeneous mixture
-> heat supply is evenly distributed
-> mixture T is the same
-> 出現到因為Boiling pt difference 而有vapor 做distillation

你都幾乎入硬cu med啦
定你dental先A1?

Vice Versa for heterogeneous mixture (2 different layers)

Oh my bad

thats why 我咁驚cu medic 擺A2會reject 我又唔係特別高分
不過問多左幾個師吧好似係我擔心左

多

牙你老母
日日聞口氣啦

再解一定要用hydrogen bond 解 因為hydrogen bond 強度遠遠大過dipole dipole
Carbon chain hydrophobic and lipophilic
Carbon chain prefer attract each other. Repel water and weaken or interrupt the h bond
(like dissolve like ）

要幾分先夠讀dental

Oh yes
Long Carbon chain disturb formation of h bond

你7科幾多？？

4+2 35相信已經唔得
36啦

I don't know

[url]42[/url]

我日日嘆淫腳

搞咁大輪野 根本係有b.p. Difference 先分到
兩隻野唔miscible 我用solvent extraction
唔會貪得意用distill
就算唔miscible 理論都可以照用

你去做婦科聖手啦

係 所以我當初信書諗唔太明點解用distillation

Distillation 用到 有impurities 因為有undesired vapors

日日聞臭口 好快鼻有事

你捱夜捱到心肝脾肺腎有事都未到我鼻有事

駁唔到 屌..
咁一齊有事囉

又駁到 sor
食開任達華 變卡士蘭
夜晚有活力

算啦依家大家都係捱緊夜

我係卡士蘭 所以無事

你影本書出嚟睇下啦
用咩其實都係好depends 你product 係咩
假設你想要既係 acid 但個reaction 味必會完全去哂 like equilibrium 咁個mixture 仲有其他野 （impurities: e.g excess alcohol) 而個d野又溶水 咁你咪base on acid 個b.p. 蒸佢出嚟 咪pure

好 得閒先搵
純粹想知我咁諗合唔合理
當時叮一聲以為岩

比心機啦咁多大位巴打
祝咁多位都入到medic 啦 訓先

Professor靠估再大你兩句咋嘛，一般來講，兩科都夠入又放CU第一既人係比較少。

Retake 啦 一年 好短 博mbbs

早晨
頂呀巴打你37分穩入dental啦

Poly OT is ok
27 入硬

又話升

中位數唔是36咩 其實我冇咩留意

你用心讀個 bachelor 再入la, 我個fd 都係咁入....

中位37啦 2016

多謝巴打分析 聽完多啲人講都覺得係咁

你幾分呀？

個個都講得你未講

同你一模一樣

大家都咁撚夜

仲有冇巴打未決定好cu定hku

我應該係CU

揀咩都無所謂最緊要考慮清楚

Submit左了 希望佢努力有回報

想問下cu medic有冇second in?
其實7月25號果批interview係咪for d放榜前冇擺到佢做A1果d人架炸?
表示未聽過有人係cu medic in過兩次

有冇巴打都揀咗cu gps？

Simply according to admission notes:

有3 rounds interview
但係each candidate應該得1次interview
我自己都冇聽過有人second in

清楚晒 thx

巴打報gps?
諗唔諗住跳班

Regarding second in:

我個日問咗prof，佢話如果DSE成績超級超級好，但係interview表現完全唔合格，佢會informally邀請佢嚟「傾計」

所以我諗official嘅「second in」係冇嘅。

Thx 佢過佢放榜前已經in過一次 叫做正正常常 之前都有收到call 但俾conditional offer係GPS 冇講大科...咁其實即係點....

係咁打錯字

正常嘅
我無追post 但係上年cut off分別係mbbs best 6 36; mbchb 4c3x 41.
當然有特別推薦嘅extreme case可以再低一分
總之你細佬無喺interview打柒prof就入咗㗎喇，可以去食餐好嘅慶祝

咩係特別推薦？

同埋我知道舊年有at least 3個 係以b5 24-27分入左cu medic

best 5 24分，唔係掛，grad唔grad到架？

其實我中學老師有教

利伸垃圾chem maj

你呢個information點樣得嚟

有份由香港輔導教師協會出嘅jupas 統計

佢會有嗰一年某啲DSE考生入某個programme嘅成績(細分)

嗰陣排jupas miss畀我哋睇的

嘩屌你
運動員計劃offer都唔撚會咁低啦

趙頌熙入llb offer都成28-29 la

仲要無乜邊個青少年運動員有趙頌熙知名度同體育成就

咁呢份jupas統計嘅數據, 老師/份野有冇話係點樣得嚟?

啱啱開咗份嘢嚟睇
最低分個兩個入4501

5336 334
4464 555

Crazy

應該間間學校老師都有
每年jupas都應該留記錄

利申 睇過

利申非9up

中大執7左佢啦

放左4501 A1

我問我細佬 佢都返學校睇過份野 有晒所有學生既每科成績 佢話有幾個真係特別低 原因就唔知

我細佬都擺左4501做A1

第一條友
上年正常人排得差 大學都無得讀
竟然入mbchb 痴撚線

理論上間間學校老師都有
但學生應唔應該知係另一件事

依家一條A都入到 medic

我係諗緊嗰數據可信程度有幾高 所以就想份stat嘅數據來源
同埋有冇機會係有人(唔小心)mishandle啲data

問教授咪知 如果夠薑

Eng 3連minimum requirement都唔過

問吓啦

Eng 3點grad

希望啦

不過其實俾得佢地入 實有原因既

假設真係有呢啲人先，咁應該係有原因嘅，但係一般人會擔心嗰原因係咪unjust。

我諗如果係有唔公平嘅情況都唔會整grade出來

無睇曬成個post
只係想講dental真係好辛苦
比起mbbs仲要辛苦 加油

冇揀dental 揀左mbchb

甘都入到4501 運動員d scheme真心膠，但可能老豆係高層，吹佢不漲

但運動員 校長推薦咁低好離譜 medic 學渣

點解？

名校係甘架啦，校隊

details

頂爺心諗仆街了

出黎做舒服過medic

真心想問有幾難讀

其實走後門呢家嘢行行都有，唯有做好自己

巴打似曾相識 你又aim dental?

係

先講個schedule
MBBS尚且5月考完試(頭幾年)會放sembreak 然後放到(7/8/9月)(睇下你第幾年)
Dental以我所知係6/7月考試 然後無咩Break就又開始 好辛苦

Dental大部分堂都係problem base learning形式 即係小組討論
亦即係話你要首先自學 然後再去同人討論
但問題係anatomy phyiology呢d topic並唔係話自學就學到

另外就算有lecture
其實都係搵d ENT醫生教
但其實醫生同牙醫根本係兩個職業
醫生教牙醫 你可以睇得出個問題係邊

最後MBBS pass rate好高
但Dental好似唔係

Btw 之前HKU secrets有個post就係講讀dental
你睇睇搵唔搵得返

最後戴個頭盔先

並唔係講邊一科比邊一科好
只係希望巴打考慮清楚
我年中見唔少讀到burn out嘅人

到頭來最緊要有心 有心就再辛苦都唔怕 好似係

咩叫ENT?

Ear Nose Throat

Oic
但牙科點解要讀ear nose throat

其實好似係成個頭 除咗個腦麵要讀

終於有人講dental
more

有冇人擺cu medicine4501 A1? 可唔可以分享下幾分？

你幾多分擺釘土A1?

4+2 36 4+3 41

你穩入啦，上年LQ都是36 就算升1分LQ37都沒問題 聽講分數達LQ都係穩

果然你的細佬就是你

你(細佬)如果interview唔係太差都依然係穩入。

竹戈
我讀廢丁shitty

佢offer GPS俾佢 但冇講大科offer 其實潛意思係咪即係我細佬in得好？定係諗多左

佢用囗講嘅嘢冇乜重要性。除非走後門, 否則分數先係主導你入唔入gps。
你細佬有冇research experience? voluntary work experience? leadership experience?

利申我覺得姐 我份人重視實際證據多過啲客套說話

Um...我意思係 佢會唔會覺得我brother面試好 所以offer較好既gps俾佢 當然佢個分一定入唔到GPS 只係想問下 in得好係會俾GPS conditional offer? 因為覺得佢面試會整個list出黎俾分 大科/GPS會唔會就係跟面試分俾？ 定一切都係諗多左

因為佢面試係第一論 仲未放榜 所以會唔會佢面試好，所以offer GPS俾佢？ 定還是隨機發放？

你interview前放jupas嗰陣係放4501定4502
你細佬有冇research experience? voluntary work experience? leadership experience?
你不如講下佢interview講咗啲咩

都係個句我同意阿肥巴打 GPS應該係分數主導 同埋GPS conditional offer都係聊勝於無因為夠分嘅人實在太少 只要你夠分差唔多都一定入到（仲要係為左同mbbs搶4 x 5**以上既尖子？）咁同conditional offer既原意有所重疊
Anyway 講番mbchb 我聽人大科41都穩入的

放4501 冇咩experience 果陣得中4，5成績表俾佢睇。佢話interview唔係好記得，都係問下時事，覺得醫生既生活係點，點解想做之類。正常對答。英文都算流利

就咁聽似正正常常
應該係諗多咗

果時未放榜 想了解下prof.點分邊d學生俾gps,邊d學生俾大科。如果佢俾大科唔洗諗咁多

其實我覺得佢係順口promote下GPS
啫係佢打比我個陣都有提過44可以報gps/免學費blahblahblah

其實你都唔洗諗咁多。
41分Interview根本唔洗好。正常就可以。

咁應該係喇

唔知佢係LQ定lowest 成日都好上心

我當年 MBBS 同 MBChB 都放BAND A 但放 CU 第一位
印象中果陣CU 面試直接問我放邊間第一位
（HKU 玩小組討論，正路唔會問呢啲嘢）

長到咁，你真係睇得晒？
通當 Linda 已經好夠

升左咪仲難入過mbbs 又少人咁多

mbbs今年都升啦

有可能40/39/38/37

咁佢計best 6

dental 其實幾好讀，第一年黎講都幾hea下，唔走堂一星期都淨係返三四日，走埋仲可以淨係返兩日
但第二年之後就chur返好多，因為開始出clinic, year two sem 2 已經會有自己既patient, 加上暑假係全hku最少，得一個月（雖然有好多人六七月都走堂去旅行 ）

mbbs 就頭兩年chur到仆街，要兩年內讀哂三年既野，因為第三年可以成年出去exchange。本身medic已經多野讀，仲要三年變兩年，令到好多人都唔係讀得太掂，今年多好多人fail 左。

ps, 想知interview既野可以pm

點樣pm

Ching有無telegram?

靠神碟ga ma
一向識人好過識字

MBChB聽講多考試？
讀緊pre clinical MBBS就一年考一次，唔使睇reference冇功課，就咁lecture notes加goddisk pp基本上要pass唔難

我做過一題mbbs pp(非hard knowledge)

發現mc都幾考邏輯

題外話pre clin就真係唔難既，係多野讀，你有少少心有興趣個人自律一定得

不過MBBS今年yr 1同yr 2 passrate都勁跌，接近兩成fail，因為俾人投訴太易，之後faculty出過好多新題目

入到就記住唔好參加乜鬼垃圾莊垃圾熱血hall活動之類，自己攞黎chur就死硬，見過太多呢啲人fail

基本上係有時間俾你join下soc甚至U Team，睇你自己性格，溝下女打下波咁係有時間既

MBChB一年考兩次 不過都係做下pp就ok

厹巴好好學

無用呀

想知多啲

可以放出黎比大家做
幾正 我就係中意呢種解題既科目
原來mbbs都會咁

呢個reading list啲書自學容唔容易？

你唔係牙咩

學多少少冇壞
Dental 都要學anatomy

我個人而言
一般都係以lectures notes作為主軸, 然後輔以wiki, youtube。
Reference book真係剩係讀Anatomy先要。
而咁多本anatomy書當中我就剩係睇Netter。
因為anatomy最需要photographic memory同空間感。我要求圖要有真實感、同一個器官嘅唔同角度我都睇到、冇多餘文字(refer to lecture notes is ok)。Netter真係做到。

你可以留底contact, 我會pm 你

巴打down tg啦

Anatomy 唔係grants dissector好咩？

呢本
之前未聽過。
少少唔鍾意啲畫風, 不過好主觀嘅呢啲
同埋本嘢好似係用嚟guide住你做dissection, 唔係用嚟平時溫書。

睇完笑左，medic巴打，呢本咩書

有無medic 巴打（最好CU）分享下有咩參考書可以睇定先

Dr Chung is me 男神

dy2都冇需要睇定先
唔係dy2更加冇需要睇定先
你信我
呢個暑假反而睇下non-medic書好啲
唔好剩讀med書咁寡

What is dy2

直入yr2？

中華人民共和國黨規

yes

睇晒啦

Btw邊度可以R私補 agent好撚食錢

自己開ig ac la diu

無人搵我呀

呢題就係其中一題唔洗用hard knowledge 做到既Mbbs Mcq

咁咪學我 做free sharing咪算囉
都係搵得一個半月 無乜意思

agent好撚食錢一般人係會咁諗
但係冇agent你就冇客源
同埋我自己觀察, 經中介嘅case, 一般嚟講時薪會較高。
整個經濟學現象其實都有趣

先利申 非9up 廢時以為我老作

MBBS current 可以做證係真野

B

詳細我當時點答中，要我碌番wtsapp
12月份 c-hing比我做當練logic

其實你用得熟bio ge experimental thinking
好多邏輯問題都搞得通

呢個係最易同時最難既approach

厹巴打得閒解釋下

Be faith in yourself
你有呢個心 你就升到班 I am sure

hku唔知
cu真係唔難
唔洗太擔心。

用目標會好過夢想呢個字
Whatever good luck with you

有心係好，但係我覺得唔足夠
見有啲人其實嗰方法或者approach係有啲問題，搞到又壓力大，又唔work
少少好似中學生補習咁

痴線我讀完yr1一頁書都無睇過 lecture notes都無睇曬

CU medic 大把靚女又大波

利申: grad 咗幾年，我果陣係咁

識打扮就真

Feel到
睇相generally mk d 正d
又mk又讀得書 正中我心意

但據我所知，joint event 好似得doctor of excellence and Asian medical blahblahblah?

好想識呢d mk mui

我食完再留返俾你啦

屌你老母

厹

我係一個有故事的厹

Sheshe?

Freak兄係巴定絲

邊有女人上連登

除左我

厹醫生

我係大波女醫生

肥仔波都可以好大

thy 仔

你估吓

唔肥

Cu Interview emai 係咪出左？

咁撚樣既post都有500個回覆

best 6 41 冇電話

即係gps la hi你
898

梳囉

應該幾好 放榜前有offer 37就收

咪medic囉

勁呀

All the best la WG
We will be good colleagues I hope

我要再下載番
我本身無玩tg 係放榜前個日先玩

但你好似讀5年就完

好奇一問 7科39有冇可能mbchb 識人39擺左A1

識人上年39入咗, 但係唔知係咪under乜乜特別計劃。
自從上年開始加醫科學位, 再加上所有科拎5**/5*/5嘅人數少咗, 收生分數亦變得低咗。

我7科39 但未收到有interview

今年攞高grade既人少左？

係呀
因為總報考人數少咗嘛。

唔清楚。

Retake penalties 88

Cu好似係打95折 好似冇咩人retake入到...

Retake 完 7科44先穩

Given that interview is given on a selective basis with 4c3x 41 as a prerequisite

ReJupas其實算唔算Retake?

原則上唔算
但你知啦，mbbs /mbchb可能好19迫你一定要考

做咩 你想re?

點會 jupas都未放 好奇啫

你在下一盤好大的棋

高登有個路漫漫巴打讀到 好似44定唔知46

等到花兒也謝了

等what

等8月7日

仲有兩日

祝放榜順利，同樓豬細佬& thyroxine巴打做同學

梳 冇追po
我唔skip year 1呀，所以冇問題

Thx 好緊張

俾心機 我啲同學讀到死咁滯 做個好醫生就得喇

巴打都係讀醫療科嗎

我中學同班7/8個都係讀中大medic /poly 治療師 我係文科乞食

加油

聽日放lunch上黎報告 朝早做野行唔開

等你好消息

推 等待樓豬消息

成功入A1

希望我細佬做個好醫生 中大見

巴打點？我依家真係好開心

睇住佢大 睇住佢成功 真係好感慨

4502

恭喜樓豬同樓豬細佬

恭喜晒
但真係既苦先岩岩開始
加油

恭喜

覺得佢好pure

厹唔係有故事的男人咩
忽然變成真.狗公

Ff下一日得唔得

依家佢小學果陣 日日抱住玩既心態 到考試就好驚 想拿拿臨考完去玩 到小五小六果陣唔知點解開始識諗 發力 報分試考全級頭幾 入左好top既band1英中 中一二果陣考得mama 全級40-50 之後中三開始又爆 爆到上全級頭4 之後佢話好有成功感 一直keep住 中三打後 每日溫書時間90% 唔係考試都溫到零晨1-2點 dse果陣直頭開埋turbo 每日訓幾粒中 最後修成正果 睇返 真係好感慨

同我細佬一鬼樣

係wo congrats mbbs

佢fail左了 今年39入唔到

有冇放hku biomedical science?
hku bms有個programme可以轉入mbbs

樓主有冇報o camp

記錯 原來係樓主細佬

Must be 乖乖女

樓豬細佬同thyroxine巴打揀咩書院？

你呢？

揀shho想拎大船 ?

想要hell
大船留返比狀元榜眼啦

ok

between
medic ocamp有咩要注意

Welcome to hell then

Between appeal升咗分

ocamp期間有得訓好訓
ocamp前一晚訓多啲

Shho 係比較多medic 但首船有分全額同10萬 舊年拎到呢兩首唔係狀元 Bernice 都無

仲有...
如果有嘢想問/身體不適/攰想休息, 唔好怕羞, 同組爸媽講

另外每個ocamp都係, 面對新事物嗰人可以open-minded啲或者主動啲試下
但係唔好失去個人思考, 唔好人云亦云, 要識得分析

識唔識人40入到mbchb?
或者36入mbbs?

36 mbbs無行架啦
搏mbchb la

係喎今年mbchb最低幾分 40 still?

有 佢大細都有報

聽佢講報左一住住6年果種

識人39入唔到 40冇識人 但面試好應該都得 我諗cutoff係40

唉 今日我細佬appeal不成功 佢appeal英，化，生物

好似有個善字

Medic 入善衡岩架啦

佢 mbchb有interview??

Between幾時會知道係咩書院？

有

擺啦 我諗應該無問題
如果interview表現好的話
加油

入左啦

都讀到medicine啦

想知多啲medi ocamp 嘅嘢
利申：毒L諗緊報唔報好

你係cu?

具體行程就唔講啦 尊重返班搞手
其實份人唔洗好yo, medic都唔少人係毒L

cu med其中一個特色係細組嘅概念都幾強。
好多時上lecture係細組一齊坐, 完lecture食飯通常又係細組一齊, share source又係細組group share, 搞行政嘢又係用細組處理...
雖然唔去ocamp你之後都會被分入其中一個細組, 但係你會同玩咗ocamp嘅組員可能有少少barrier, 更何況你話自己係毒L
當然呢啲嘢冇話係必要 反正我有啲組員都變hi-bye fd, 堂亦可以走,
飯可以自己食
但係當你一讀大學面對陌生環境面對唔同挑戰嗰陣, 有組爸媽組仔女同你傾下計我覺得好重要
遇上啱傾嘅咪圍內約出嚟玩
唔洗太擔心比人杯比人岐視

幾時會有人contact架
利申唔係絲

appeal得咗 7科41.5
有冇機會入MBChB
急

應該就快。

應該得啦

唔該晒

上atu hk睇吓啦

極大機會得，前提係interview正正常常。

appeal咗仲駛唔駛interview

Thx巴打 答得好詳細

如果今年有收生個分係低過你
就唔需要in直入，保障appeal學生嘅政策黎

Appeal前幾分？ 擺A1嗎？

應該唔係咁
事實係你點都要有一次並只有一次(one and the only one) interview, 可以係放榜前 或放榜後 或appeal後掂到cut-off而放榜前冇in。如果你係講appeal後先掂到cut-off而放榜前有in, 咁就唔洗再in。
Admission notes:

唔可能有人能夠逃過interview。事實上, interview嘅分數同公開試嘅分數嘅總和先係用嚟排學生ranking。我諗其他有interview嘅系都一樣。

can try

It is not the whole story since there are special offers from nominations there

appeal前40.5
中文廢擺咗mbbs冇擺mbchb

4c+2高所以擺mbbs先？

好奇一問 中文唔好 唔係應該更加要揀計7科既mbchb

mbbs best 6

原來係咁 自膠

仲未收到interview通知

聽我細佬講 會冇in 當你in分係0 照計41.5

希望夠啦

善衡書院 係咪好難入？ 仲未收到interview

same here

點搞 打去問下？

星期五佢地已經睇晒essay 如果星期一前無收到email 即係落選左

聽日interview

add oil

morningside係咪係人都有得in?

俾得你in應該收架啦 你正正常常既話

又多位medic巴打

而家仲可以點準備
有冇野係必溫
同埋洗唔洗自我介紹/背稿
各位medic巴打

自介段時間係俾interviewers睇你cv架姐
預備定佢問你cv
同埋可以上網睇啲medical ethics嘅問題

Medical ethics 好似無聽過會問 但會主要問你篇essay 同課外活動 叫你講多啲內容 學左乜野或有咩野令你好深刻 最後一定問你有乜野可以貢獻比書院 全程中文

佢應該講緊in medicine果科

我嘅建議係你先預備一次個CV內容，睇下有啲乜野係涉及到價值觀或者係主觀意見/感受/Experience，佢會係呢啲位chur你，我個陣係特登set啲位比佢問。 最後記得留意時事，尤其醫療個啲。

我shho no interview

+1 第二係祟基

Me應該和聲

FUCK巴打in成點? 幾時知result?

都係唔得

可能佢唔鐘意人夠分先揀佢

意思係in得唔好？定冇offer？

no offer

塞翁失馬焉知非福 而家會讀咩？

怕自爆不了

加油啦